德國部長嘆：怕中國不合作

國際中心／綜合報導

中國瘋狂大撒幣打壓台灣外交空間，最近一週還用「銀彈攻勢」斷了2個台灣邦交國。但德國媒體發現，四處灑錢的中國明明已經是「世界第二大經濟體」，每年卻從德國獲取高達數億歐元的「發展援助基金」，成為德國的第三大發展援助接收國。

面對外界質疑，《世界報》報導指出，德國發展合作部長Gerd Müller坦言中國早從「發展中國家」變成援助出資國，但是德國選擇和中國保持這段合作關係，目的是「讓中國繼續當德國的夥伴」，一起合作解決全球性的問題，像是全球氣候問題等等，畢竟保護全球環境，不能缺少中國和印度的配合。（謝宛真報導）

軸心國

唔洗怕
一定唔會

對住支共係唔可以有憐憫

德國on9
中國對佢好佢唔會同你合作
要學美國極限施壓先得

中英徳俄伊朝
美帝大鑊了

奶共一直爽

平時係威係勢，講到自己幾咁把炮，有錢寧願資助非洲兄弟都唔幫自己嘅人民，有著數拎就係發展中國家

支那人習性：打蛇隨棍上

同一陣線了

中國不嬲都唔合作，冇口齒同埋反口㗎啦

德國人二戰之後智商急速下降

two nazis

奶到雪雪聲

條肥婆落台未

咁誇張？講到咁明？

呢個真

keep交錢俾26轉個頭用黎收買小國
自己攞黎賤

歐洲果堆國家

美帝暫時有咩盟友

始終中國唔係連登仔諗到咁弱雞

復仇者聯盟

全球投共計畫

其實德國佬每次都會企錯邊 (WWI WWII)
唔使太驚訝

條東德肥婆快啲比人彈劾啦

德國咪on9, 十年既中國都可以叫有合作價值, 到呢家2020既中國, 重會覺得佢有未來???

現階段比較積極既有日台澳

十年前*

其實都好反映中國人特性
著得身光頸靚但係有著數就攞
寧願幫外人都唔幫自己人

對住歐美咪發展中國家，對住非洲東南亞咪係金主

黃台仰佢地點算

戇鳩左膠德國

像是全球氣候問題等等，畢竟保護全球環境，不能缺少中國和印度的配合。

呢啲問題有撚配合過

合唔合作都係照破壞環境㗎啦

係咪除咗美國，所有政府高層都係on9
如果有其他正常/好嘅，請指教

緊係要香港同印度處理好問題
問題就出係佢地身上

諗都唔好諗了
碳排放最高既國家，佢地唔會諗住幫助減輕全球暖化，依家需要keep住係d空地安裝太陽能板，但佢目的唔似係諗住保護環境為先

對住共產黨都大發慈悲，中國呢班冇腦又殘忍嘅賤種應該全部去死。

新舊納粹

肥婆落台後去支那生活返三五年感受完就明白晒架喇。

十足進貢

一起合作解決全球性的問題，像是全球氣候問題等等，畢竟保護全球環境

人權問題都解決唔到，你叫佢解決 環境問題

有冇德文原文

推

中国會合作你先怕啦

德國佬

準備沒落

但是德國選擇和中國保持這段合作關係

條路自己揀 仆街唔好喊

垃圾歐洲佬，綏靖養出大怪物就搵水魚美國佬落搭救佢地，救完又反轉豬肚唔認人，又左膠又反美又笑人地冇文化，成班得把口嘅垃圾。

中國：伊朗是中國最好的兄弟

枉希特拉當年咁努力為自己國家

奶共奶得理直氣狀壯

條西女人仲有幾耐任期

每年卻從德國獲取高達數億歐元的「發展援助基金」，成為德國的第三大發展援助接收國。

馬拉印尼都出咗海軍。

德國知唔知中國特色嘅霧霾
仲同佢哋講保護環境！？

On9仔人蠢冇藥醫

香港人飲東江水所以係中國人
中國人用德國錢所以係德國人

佢地仲唔狗衝？

2020仲信支那

咪玩，英國德國到真開拖一定企美國個邊

有奧巴馬做示範，都未明白瀨共有乜下埸。
德英都係等收皮啦。

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

0
0

大陸拎外國援助去借比窮國再充公窮國基建

乞衣支那

吹水會
呃錢 呃飯食

澳洲 咁撚大火
有無話出黎 幫手救火

繼繼續資助佢，佢亦會不合作，正如佢地從來無感恩過以往香港人對佢地嘅幫助同支援

this is China.jpg

岩

根本欺善怕惡

德國俾咗個機會俾中國肥起
踢中國出發展中國家就真
發展點會完嘅一日㗎
美國都仲有得發展㗎

其實中德都無吸收歷史教訓，德國WWI,WWII都係戰敗國，次次都選錯邊
中國一帶一路走去拉意大利入隊
淨係中意德三寶，唔使打都知輸硬
軍工三國美日法一定會合流，到時走火一定無得輸
惟一變數係日本愈來愈親共，到時變節就大鑊

中國點會同人合作
唔洗太擔心

推

借位
[2020主線任務] 用人權法為武器爭取普選立法會+輸打贏要戰術

出嚟啦，出嚟啦

我驚美國打哂咁多個都贏

你唔買中國貨
佢咪無野產無廢氣囉
戇鳩閪

唔使怕喎

鬼佬咁多年都未學識中國人嘅狡滑

唔使驚喎
歐洲
德國佬

講一套做一套㗎咋喎

最尾個點唔係支那人特性 係共匪對人民嘅賤視

on撚9
做番啲好事洗一二戰底都唔撚識

成日覺得德國好撚大愛

寧予外邦 不予家奴

一定要德國合資先可以比佢入德國做生意

印度?

美國海軍單挑全世界都唔係問題

班死歐狗咁柒怕死撚敢打咩

仲合咩作
一個多次違反條約嘅國家仲有咩信用
直接制裁咪得囉戇鳩
蝗國蟲族係受硬唔受軟
唔見棺材唔流眼淚

又脫貧99% 又有核彈 仲係發展中國家？

布拉格?

韓印？

未聽過？ 有咩歷史？

支那死賤種

德國都要交保護費

因為啲納粹精英全部去曬美國， 淨返啲左膠弱智

俄佬唔係支那盟友

數漏左印度
韓國同日本交惡
無中國經濟仆硬街
應該會奶

台灣都ok

然後又用返呢舊錢同德國做生意

德國佬唔提就算，講完就好明顯有收翻中國嘅援助款回佣。

講一個笑話:中國是世界第二大經濟體

政客

英國不撚嬲都係見風使舵咁制，一係就打到一半扮中立撚